# 黃色小鴨除錯法

這是一個簡單卻非常有效的除錯方法，你不需要安裝甚麼軟體或寫什麼指令，你只需要準備一隻黃色小鴨(當然也可以是其他生物)，在你程式碼發生問題時，嘗試跟小鴨解釋你的流程和每一行程式的作用，記住他只是小鴨，不是很懂程式碼，所以你必須有耐心的詳細說明，據說大部分的問題，會在這個對話中，找出自己的問題點或者激發新的靈感，非常有效，當問題發生的時候可以嘗試這樣排除。

![](<../.gitbook/assets/螢幕快照 2019-08-08 下午2.48.37.png>)
